[黃色影視圈] 台灣公視紀錄片《榮光燦爛》6月3日 20:00 首播

台灣公共電視節目《藝術很有事》
📺 香港專輯 【榮光燦爛】

2019年6月，香港爆發大規模的「反送中運動」，反對香港政府提出《逃犯條例》修訂草案，不但引發百萬人大遊行，也逐步演變成激烈的警民衝突，香港頓時成了戰場。

兩個多月後，在8月31日，網路上出現了一首歌《願榮光歸香港》，隨即聚唱成風，甚至被許多人稱為是香港的「國歌」。

我們訪問了《願榮光歸香港》的創作人及其團隊，分享他們從素未謀面到合作製作音樂短片的心路歷程，而短片上傳後迅速突破百萬觀看，隨後也錄製了著名的管絃樂團版本。結果這首歌不但引起香港民眾聚唱的廣大共鳴，在國際間衍生出各種不同語言的版本，在香港也出現許多演奏《榮光》的快閃樂團，在政權打壓之下，無畏地以音樂守衛藝術自由的一席之地。

播出時間
網路首播 6/3 週三 20:00
公視主頻 6/6 週六 14:30
公視三台 6/7 週日 19:00

🎬 【榮光燦爛】 前導預告
➤YouTube
➤Instagram
➤Telegram
➤官網

依個要推啊

留名

推

Push

呢個大大力推

台版pbs

國歌又一次揚名國際

推呀

國歌！

公視啲節目好高質
如果公視都有新聞台就好 成日想睇台灣新聞都唔知揀邊個台

被牆了

lm

TVB幾時買黎播啊？

Lm

push

網絡播係YouTube?

台灣人真係要守住自己既家

高汁

正呀

記得叫埋親朋戚友到時睇

張圖勁靚

聽晚就播喇

上官網睇？？

YouTube 公視新聞網有得睇

好似淨係講首歌而已

大大力推！

正

#榮光燦爛 #導演的話
#由廣大人民共同譜寫
#願榮光歸香港 #誰的國歌

「香港一向的國歌是《義勇軍進行曲》，其實如果你不懂普通話，你就不會唱，哪有人不會唱自己國家的國歌呢？」——榮光快閃團樂手Matt

香港從來沒有廣東話的國歌。英殖時期唱英國的英文國歌《天佑吾皇》（God Save The Queen）；日治時期短暫唱過日本的日文國歌《君之代》（君が代）；九七回歸至今，我們要唱中國的普通話國歌《義勇軍進行曲》。身份認同從來都是這個地方的命題，見諸林林總總的文化藝術作品，也在去年6月的「反送中運動」，以致街頭巷尾響徹「光復香港，時代革命」口號的香港民主運動中反映出來，香港人想要真正的當家作主。

每天大約傍晚時分，香港有不同的免費電視台都會播出中國國歌《義勇軍進行曲》的電視廣告MV，辛勞一天的升斗市民回到家中，身體深陷在沙發裡，兩眼空洞地看著電視機。當香港人對《義勇軍進行曲》徒有其形地尊重以及和唱，我們早該反思，就算天天反覆廣播《義勇軍》，但它能不能代表香港人，以至形成香港人對中國的認同呢？今時今日，答案顯而易見。

早在2017年，《國歌條例修訂草案》亦即「國歌法」已經在中國全國人大常委會催生下悄悄成形。今年5月28日，立法會二讀通過草案，意味的不只是「一國兩制」的河水不犯井水式香港生活的終結，更是香港人心背離的象徵，要是香港人打從心裡認同中國，根本不需要國歌法。於是，惡法二讀通過，有立法會議員在席間播起了《願榮光歸香港》，為香港人吶喊。

《願榮光歸香港》的出現，伴隨全港市民商場高唱，樂團快閃演奏，這首由身土不二的廣大香港人一起填寫而成，滿載香港民運血淚汗水的頌歌，帶領香港人熬過一個又一個心碎的夜晚，同時渴求一個又一個燦爛的黎明，顯然比任何一首歌，更能建立香港人的身份認同。

跟隨榮光快閃團的神秘身影，我們談國歌的藝術，談快閃的藝術，談香港對藝術的高壓管制。

——導演 鄧卓儒

#榮光燦爛 #導演的話
#槍林彈雨中的拍攝
#今晚八點網路首播

2014年雨傘運動時，當時我還在大學，是學生記者，一路在佔領現場採訪運動。那時見到的畫面，對於19歲的我來說，已經夠震撼。後來香港一直沒有大規模社會運動，我又開始拍攝街頭運動以外的題材，一路以為不會再經歷走在前線。直到2019年，我接到公共電視的合作，再次拿起相機就上街頭，才知道2014的情況只是小菜一碟。我們2019年9月開始拍攝抗爭的畫面，其實「反送中」運動已經發生了幾個月，催淚彈、水炮車、汽油彈成為街頭上的家常便飯。拍攝示威時出於安全的考慮，我們沒有僱用攝影師免得置他們於風險，所有畫面都是兩位導演親自拍攝，而且大部份時候都是分開獨自拍攝，以求拍到最多不同的畫面。我當時剛從日本買了條新的《寵物小精靈》皮卡丘相機帶，唯一的急救用品是盒卡通恐龍膠布，身著公視寄來的oversized記者反光衣，就這樣懵懵懂懂地站在防暴警察對面。我跟朋友開玩笑，如果在新聞相片中見到有皮卡丘或卡通恐龍，就算我被打到面目模糊，你都可以認得我。

此時，同在前線的其他新聞攝影師在數個月的訓練後，已經成為勝任的戰地記者（儘管當中很多人在示威前只是普通採訪記者會、車禍消息的新聞記者）；而我倆新丁則是由頭開始習慣催淚彈在面前數米爆發的聲音、在幾秒間戴上防毒面罩、水炮車噴到你前一秒才跑開。後來慢慢適應了，但有時，當前方數秒間一連射來十數塊催淚彈在自己腳下（香港人有個詞彙，叫「催淚彈放題」，即是催淚彈自助餐的意思 ），忽然發現自己站在一片煙霧彌漫中，你會忽然間腦海空白一片，在沒有能見度的情況下，忘記自己在這裡的目的，連鏡頭可以對準那裏也不知道。這樣的感覺，在警察對著你面貼面咆哮、用胡椒噴霧威脅著的時候也會出現。大概我以後不會成為很專業的戰地記者吧。

——導演 林子穎

有link快share

Pish pish pish

好波手足！

影像製作工會嘅人做
入埋佢哋tg同like埋佢哋FB

求置頂

Pish

等緊睇

一

二

三

四

去

五

有無人等緊睇？

Youtube個倒數真係好趕客

推 仲記得第一次聽嘅時候已經起晒雞皮

其實宜家每次聽都仲會

台灣公視 啲節目勁正

推推推

冇人睇緊？

新聞聯播

Intro 有啲長

嚟了

2019

2019 年 2月17

咁少人睇，好失望

咩事？

月曆加日曆嘅細節
唔知關唔關事
可能隨時間推進到5月35掛

唔明

嗰故事好似係呢兩個呀叔呀婆 5月35死咗個仔
根據月曆日曆顯示而家日期，係2019年2月17

去天安門廣場

如果真係有神明有天理 點會畀呢啲事發生呀！？

你係等一個人咖啡呀
你係廣場大媽呀

你援交呀

19歲的哲哲

屌 我發現我回錯post........sor 鳩

我樓上講緊5月35

p 牌喺巴士睇到喊 幫推

每次聽願榮光都想喊

公視d劇都極高質。一把青